向菲警潑豆腐花 支那污染物留學生流淚致歉 副總統：支那人不斷增加 享特殊待遇

竟然由菲律賓黑警幫全世界出一啖氣

菲律賓一名中國女留學生上周六（9日）因被阻止攜帶豆腐花進入馬尼拉地鐵，一怒之下將豆腐花潑向一名警員，被控襲擊等罪名，事件在當地引發軒然大波。張佳樂昨日獲保釋候審，馬尼拉警察局長Guillermo Eleazar 專程到場在傳媒面前親自訓斥該名女留學生，指就算是被拘捕的罪犯，或是毒犯都不會如此不尊重警員。

事件引起菲律賓政界關注，菲律賓副總統羅布雷多（Leni Robredo）批評，事件不僅是對執法人員的侮辱，也是對菲律賓人的侮辱，更是反映中國人享受「特殊待遇」（special treatment）的「警號」。

涉事的菲律賓留學的23歲中國籍女子張佳樂（音譯，Jiale Zhang），周二保釋後接受傳媒訪問，她在鏡頭前含淚道歉。她解釋，事件發生當日她的情緒低落，因此一時失控，她感到很後悔。她在菲律賓居住了六年，希望能給予她改過的機會。張佳樂說：「我真的很喜歡菲律賓，所以我住在這裏。我喜歡這裏的人。（I really like the Philippines that's why I stay here. I like people here. I really love Filipinos.）」

馬尼拉地區警察局長 Guillermo Eleazar 到場當面批評她的行為。他稱，即使是毒犯或罪犯，也不會如此對待警員，「明顯不尊重警員，我們不會就此算數。我們接納她的道歉，但她亦要為自己行為承擔責任。」

張除了面臨襲擊等控罪之外，當地警方有意入境部門申請，以不受歡迎人物為由，驅逐她出境。事件引發菲律賓政界討論。菲律賓外長洛欽（Teddy Locsin）認同應檢控她，但質疑是否有需要將她驅逐出境，「她是一名學生，來這裡升學，也顯示了她對我們的信心。」

副總統羅布雷多稱，來到菲律賓的中國公民不斷增加，今次事件是反映中國人享受「特殊待遇」（special treatment）的「警號」（wake-up call）。她又再次提及愈來愈多中國人在菲律賓工作，影響了本地人的生計。

片:

菲律賓都唔係乜好野